[{"id":0,"article":"Die meisten Menschen kennen das legendäre Everest-Base-Camp, aber wenige wissen, dass es ein weiteres Base-Camp auf dem Mount Everest gibt - die North-Col Base Camp. Sie liegt auf einer Höhe von 5.130 Metern und ist nur für erfahrene Bergsteiger zugänglich. Von dort aus kann man den Nordgrat des Berges erklimmen.","questions":[{"question":"Wo liegt die North-Col Base Camp?","answers":["Everest-Base-Camp","North-Col Base Camp","Base-Camp der Mount Everest"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch ist die North-Col Base Camp?","answers":["5.000 Meter","5.130 Meter","6.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer kann die North-Col Base Camp besuchen?","answers":["Jeden Bergsteiger","Nur erfahrene Bergsteiger","Niemand"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":1,"article":"Die höchsten Wasserfälle der Welt finden sich in Afrika. Der Victoria-Falls in Simbabwe hat eine Höhe von etwa 108 Metern und eine Breite von etwa 1,7 Kilometern. Er entstand durch den Ausbruch eines Vulkans vor etwa 2 Millionen Jahren und ist heute ein beliebtes Touristenziel. Der Wasserfall bildet einen Teil des Maramba-Musenge-Flusses und strömt in den Zambezi-Flecken ab.","questions":[{"question":"Wo entstand der Victoria-Falls?","answers":["Simbabwe","Afrika","Asien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch ist der Victoria-Falls?","answers":["50 Meter","108 Meter","200 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wohin strömt der Wasserfall ab?","answers":["Maramba-Musenge-Fluss","Zambezi-Flecken","Indischer Ozean"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":2,"article":"Die Berge von K2 sind ein außergewöhnliches Ziel für Abenteurer. Mit einer Höhe von 8.611 Metern ist sie die zweithöchste Erhebung der Welt und eine Herausforderung für Bergsteiger. Die Besteigung dieser Gipfel erfordert eine große physische Fitness, da sich die Strecke über 1.300 Meter auf eine schmale Spitze erstreckt. Trotzdem locken die atemberaubenden Ausblicke von oben viele Kletterer an.","questions":[{"question":"Wie hoch ist die Berge von K2?","answers":["8.611 Meter","9.000 Meter","7.000 Meter"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür erfordert die Besteigung der Berge von K2 eine große physische Fitness?","answers":["Da sich die Strecke über 1.300 Meter auf eine breite Spitze erstreckt.","Weil die Besteigung sehr einfach ist.","Da sich die Strecke über 1.300 Meter auf eine schmale Spitze erstreckt."],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum locken die atemberaubenden Ausblicke von oben viele Kletterer an?","answers":["Weil sie sehr hoch sind.","Weil sie atemberaubend sind.","Weil sie sehr schön sind."],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":3,"article":"Die berühmte Insel der Galapagos ist ein Paradies für Naturliebhaber und Abenteurer. Es ist die Heimat von 20 Vogelarten, die nur dort vorkommen. Die wilde Landschaft wird von Vulkanen geprägt, die erst vor Jahrtausenden aus dem Meer aufragten. Die Menschen leben hier in Harmonie mit der Natur.","questions":[{"question":"Wo ist die Heimat von 20 Vogelarten, die nur dort vorkommen?","answers":["In Deutschland","Auf der Insel der Galapagos","Im Amazonas-Regenwald"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie wird die wilde Landschaft auf der Insel der Galapagos geprägt?","answers":["Von Menschenhand","Von Vulkanen","Von Meerestieren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie leben die Menschen auf der Insel der Galapagos?","answers":["In Konflikt mit der Natur","In Harmonie mit der Natur","Nicht auf der Insel"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":4,"article":"Die Entdeckung des Tiefsee-Fisches ist ein beeindruckender Moment für Wissenschaftler und Laien gleichermaßen. Im Jahr 2017 entdeckten Forscher im Marianengraben einen Fisch, der bis zu 30 Meter lang sein kann. Seine Augen sind riesig, seine Flossen stark und sein Körper von einer dicken Haut umgeben. Dieser Fisch lebt in den tiefsten Regionen des Ozeans und kann nur auf diese Weise überleben.","questions":[{"question":"Wo wurde im Jahr 2017 ein Fisch entdeckt?","answers":["Marianengraben","Atlantik","Pazifik"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lang kann der Fisch sein?","answers":["10 Meter","20 Meter","30 Meter"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was umgibt den Körper des Fisches?","answers":["Dünne Haut","Dicke Haut","Glatte Haut"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":5,"article":"Die ältesten Spuren von Abenteuern finden sich in den Höhlen von Lascaux in Frankreich. Entdeckt wurden sie 1940 von vier französischen Jungen. Die Malereien sind etwa 17.000 Jahre alt und zeigen Jagdszenen, Tiere und Menschen. Sie sind einzigartig, da sie die einzigen malerischen Darstellungen prähistorischer Kulturen sind. Heute sind die Höhlen ein UNESCO-Weltnaturerbe.","questions":[{"question":"Wo wurden die ältesten Spuren von Abenteuern gefunden?","answers":["Lascaux","Frankreich","Paris"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie alt sind die Malereien in den Höhlen von Lascaux?","answers":["10.000 Jahre","17.000 Jahre","20.000 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum sind die Malereien in den Höhlen von Lascaux einzigartig?","answers":["Sie zeigen Jagdszenen","Sie sind die einzigen malerischen Darstellungen prähistorischer Kulturen","Sie wurden von einem berühmten Künstler gemalt"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":6,"article":"Die Entdeckung des Verlorenen Tempels von Angkor Wat war ein Abenteuer für sich. Die Ausgrabungen begannen 1995 und dauerten acht Jahre lang an. Die Forscher entdeckten eine Reihe von überlebensgroßen Figuren, die den Göttern dargestellt wurden. Im Inneren des Tempels fanden sie auch mehrere Schatzkammern, in denen sich Juwelen und Edelmetalle befanden.","questions":[{"question":"Wann begannen die Ausgrabungen in Angkor Wat?","answers":["1990","1995","2000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was fanden die Forscher im Inneren des Tempels?","answers":["Eine Reihe von überlebensgroßen Figuren","Ein Schatz, der aus Gold bestand","Mehrere Schatzkammern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was befand sich in den Schatzkammern?","answers":["Nur Edelmetalle","Juwelen und Edelmetalle","Keine Juwelen oder Edelmetalle"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":7,"article":"Die längste unterseeische Fahrt der Welt absolvierte die Tauchboot-MS \"Mir 1\" im Jahr 2012. Unter der Leitung von Victor Vescovo erreichte das Boot eine Tiefe von 10.924 Metern in der Tiefsee des Pazifiks. Dieser Rekord war vorher nur von der NASA-Forschungsstation um 100 Meter höher gewesen. Die Mission dauerte insgesamt 12 Stunden und 15 Minuten, während die Besatzung wertvolle Daten über die Meeresumwelt sammelte.","questions":[{"question":"Wer war an Bord der Tauchboot-MS \"Mir 1\"?","answers":["Victor Vescovo","NASA-Forschungsstation","Die Besatzung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welcher Tiefe erreichte die Tauchboot-MS \"Mir 1\"?","answers":[10,10000,10924],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie lange dauerte die Mission der Tauchboot-MS \"Mir 1\"?","answers":["6 Stunden","12 Stunden und 15 Minuten","20 Stunden"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":8,"article":"Die Bergsteigerin Maria Pfeiffer erreichte am 27. August 2010 den Gipfel des Mount Everest als erste Frau mit einer Behinderung. Ihre Leistung ist ein beeindruckendes Beispiel für die Macht der menschlichen Willenskraft und das Potenzial, die eigenen Grenzen zu überschreiten.","questions":[{"question":"Wann erreichte Maria Pfeiffer den Gipfel des Mount Everest?","answers":["20. August 2010","27. August 2010","1. Mai 2009"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist Marias Leistung ein beeindruckendes Beispiel?","answers":["Weil sie einen anderen Weg ging","Weil sie eine Behinderung hatte","Weil sie zu spät kam"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Beispiel für die Macht der menschlichen Willenskraft?","answers":["Ein Bergsteiger, der einen anderen Weg nimmt","Eine Frau mit Behinderung, die den Mount Everest besteigt","Ein Maler, der keine Farben mehr hat"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":9,"article":"Das älteste erhaltene Seilzuggerät stammt aus dem Jahr 400 v. Chr. und wurde in der antiken Stadt Petra entdeckt. Es ermöglichte den Zug von Lasten über steile Hänge und war ein wichtiger Teil der Bergwerkstechnik. Heute wird es noch in manchen Bergwerken verwendet, um schwere Lasten zu transportieren.","questions":[{"question":"Wo wurde das älteste erhaltene Seilzuggerät entdeckt?","answers":["Petra","Röm","Athen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann stammt das älteste erhaltene Seilzuggerät ab?","answers":["400 v. Chr.","100 v. Chr.","200 n. Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Für welche Zwecke wurde das Seilzuggerät verwendet?","answers":["Zug von Lasten über steile Hänge","Transport von Menschen","Bau von Gebäuden"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":10,"article":"Die höchste Erhebung in der Antarktis ist der Vinson-Massiv mit einer Höhe von 4.892 Metern über dem Meeresspiegel. Dieser Berg wurde nach dem US-amerikanischen Piloten Carl G. Vinson benannt, der sich für die Erforschung der Antarktis einsetzte. Er ist ein beliebtes Ziel für Bergsteiger und wird aufgrund seiner Herausforderungen und atemberaubenden Aussicht geschätzt.","questions":[{"question":"Wem wurde der Vinson-Massiv nach benannt?","answers":["Carl G. Vinson","Roald Amundsen","James Clark Ross"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch ist der Vinson-Massiv über dem Meeresspiegel?","answers":["4.000 Meter","4.892 Meter","5.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum wird der Vinson-Massiv geschätzt?","answers":["Wegen seiner geringen Höhe","Wegen seiner Herausforderungen und atemberaubenden Aussicht","Wegen seines einfachen Aufstiegs"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":11,"article":"Die größte Bergtouristenregion der Welt befindet sich in den Himalayas. Jedes Jahr besuchen über 300.000 Menschen diese Region, um die majestätischen Gipfel zu besteigen oder durch die tiefen Täler zu wandern. Der Annapurna Circuit ist ein beliebtes Ziel für Trekker, da er eine Strecke von etwa 230 Kilometern abdeckt und dabei einige der höchsten Berge Asiens passiert.","questions":[{"question":"Wo sich die größte Bergtouristenregion der Welt befindet","answers":["Alpen","Himalayas","Karpaten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Menschen besuchen jährlich diese Region","answers":["100.000","300.000","500.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein beliebtes Ziel für Trekker in dieser Region","answers":["Annapurna Circuit","Everest Base Camp","Tibetische Plateau"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":12,"article":"Die größte und älteste bekannteste Insel der Welt ist die Bermuda-Insel. Sie liegt etwa 1.000 km östlich von Miami und hat eine Fläche von rund 53 Quadratkilometern. Die Insel war ein wichtiger Knotenpunkt für Schiffe, die zwischen Europa und Amerika segelten. Heute ist die Insel ein beliebter Touristenziel und bekannt für seine kristallklaren Gewässer, weißen Sandstrände und ihre Vielfalt an Meerestieren. Jährlich besuchen Millionen von Touristen die Bermuda-Insel, um die atemberaubenden Naturwunder zu erleben.","questions":[{"question":"Wo liegt die Bermuda-Insel?","answers":["Östlich von Miami","Westlich von New York","Nordöstlich von Paris"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie groß ist die Fläche der Bermuda-Insel?","answers":["10 Quadratkilometer","53 Quadratkilometer","100 Quadratkilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum war die Bermuda-Insel ein wichtiger Knotenpunkt für Schiffe?","answers":["Weil sie eine strategische Position hatte","Weil sie viele Häfen hatte","Weil sie keine Kanäle hatte"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":13,"article":"Die längste Tiefseetauchfahrt absolvierte der deutsche Taucher Günter Ziegler im Jahr 1998. Er erreichte eine Tiefe von 332 Metern in der Nähe der Azoren-Insel Flores. Dies ist ein Weltrekord, den noch niemand unterboten hat.","questions":[{"question":"Wer erreichte den Weltrekord in der Tiefseetauchfahrt?","answers":["Günter Ziegler","Klaus Schmidt","Jens Müller"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welcher Nähe lag die Azoren-Insel, an der Günter Ziegler den Rekord erreichte?","answers":["Lissabon","Flores","Madeira"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann absolvierte Günter Ziegler die längste Tiefseetauchfahrt?","answers":["1995","1998","2001"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":14,"article":"Die Schatzsucher der National Geographic entdeckten vor kurzem eine verborgene Stadt in der Wüste von Arizona. Die Stadt wird als \"Cahokia\" bezeichnet und war zwischen dem 7. und 13. Jahrhundert bewohnt. Archäologen fanden mehrere hundert Gebäude, darunter auch das größte Erdwerk Amerikas, die Monk's Mound.","questions":[{"question":"Wo wurde die verborgene Stadt entdeckt?","answers":["Wüste von New Mexico","Wüste von Arizona","Wüste von Kalifornien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Zeitraum war die Stadt bewohnt?","answers":["2. bis 5. Jahrhundert","7. bis 13. Jahrhundert","15. bis 20. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Erdwerk ist in der Stadt gefunden worden?","answers":["Monk's Mound","Pyramid of the Sun","The Great Wall"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":15,"article":"Die höchste Erhöhung im Himalaya erreicht man bei der Mount-Everest-Expedition. Der 8.848 Meter hohe Gipfel ist ein Herausforderung für ambitionierte Bergsteiger. Im Jahr 1953 gelang Tenzing Norgay und Edmund Hillary die erste Besteigung des Berges. Seitdem sind viele Expeditionen erfolgreich gestartet worden. Die Herausforderungen liegen in der extremen Höhe, dem Eis und den steilen Abhängen.","questions":[{"question":"Wo erreicht man die höchste Erhöhung im Himalaya?","answers":["Mount-Kilimanjaro-Expedition","Mount-Everest-Expedition","Mount-Denali-Expedition"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Meter hoch ist der Mount Everest-Gipfel?","answers":["7.848 Meter","8.848 Meter","9.848 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer erreichte den Gipfel des Mount Everest im Jahr 1953 als erster?","answers":["Tenzing Norgay und Edmund Hillary","Edmund Hillary","Tenzing Norgay"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":16,"article":"Die Rettung der Eisbären ist ein wichtiges Projekt, das von Wissenschaftlern und Naturschützern gemeinsam getragen wird. Durch den Klimawandel haben die Populationen dieser Tiere in den letzten Jahren stark abgenommen. Die Forscher konzentrieren sich darauf, die Überlebensraten der Eisbären zu verbessern, indem sie ihre Habitatverluste reduzieren und die Ernährungssicherheit erhöhen. Eine Lösung könnte sein, neue Verstecke für die Tiere zu schaffen, um ihnen den Schutz vor den Folgen des Klimawandels zu bieten.","questions":[{"question":"Wer tragen das Projekt Die Rettung der Eisbären gemeinsam?","answers":["Wissenschaftler","Naturschützer","Tiere"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum haben die Populationen der Eisbären in den letzten Jahren stark abgenommen?","answers":["Durch den Klimawandel","Durch die Habitatverluste","Durch die Ernährungssicherheit"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was konnten Wissenschaftler tun, um die Überlebensraten der Eisbären zu verbessern?","answers":["Die Habitatverluste zu erhöhen","Die Ernährungssicherheit zu reduzieren","Die Habitatverluste zu reduzieren und die Ernährungssicherheit zu erhöhen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":17,"article":"Die abenteuerliche Entdeckung des verlorenen Tempels von Angkor Wat! Die Forscher entdeckten eine verborgene Kammer mit einzigartigen Reliefs und Skulpturen. Das Alter der Fundstücke datiert auf mehr als 1.000 Jahre zurück. Es handelt sich um einen bedeutenden Schatz, der die Geschichte des Khmer-Reiches widerspiegelt.","questions":[{"question":"In welchem Alter datieren die Fundstücke?","answers":["Mehr als 100 Jahre","Mehr als 1.000 Jahre","Mehr als 10.000 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was spiegelt die Geschichte des Khmer-Reiches wider?","answers":["Ein verborgener Schatz","Ein bedeutender Schatz","Eine verborgene Kammer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woran datiert die verborgene Kammer?","answers":["Anhand von Skulpturen","Anhand von Reliefs","Anhand von Fundstücken"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":18,"article":"Die Berühmteste Abenteurer-Geschichte der Welt ist die Geschichte von Ernest Shackleton, einem britischen Polarforscher. Er fuhr 1914 auf die Südseite des antarktischen Kontinents und erreichte den Südpol innerhalb von 100 Jahren nach Robert Falcon Scott. Shackletons Expedition war eine der erfolgreichsten und dramatischsten in der Geschichte der Exploration.","questions":[{"question":"Wo fuhr Ernest Shackleton auf die Südseite des antarktischen Kontinents?","answers":["Nordpol","Südpol","Südseite"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Jahre nach Robert Falcon Scott erreichte Ernest Shackleton den Südpol?","answers":["50","100","150"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was war eine der erfolgreichsten und dramatischsten Expeditionen in der Geschichte der Exploration?","answers":["Die Erstbesteigung des Mount Everest","Die Entdeckung von Polynesien","Ernt Shacketons Expedition"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":19,"article":"Der Mount Everest ist das höchste Bergmassiv der Welt und gilt als einzigartige Herausforderung für Abenteurer. Der 8.848 Meter hohe Gipfel wurde erstmalig im Jahr 1953 von Tenzing Norgay und Edmund Hillary bezwungen. Seitdem haben viele Menschen versucht, den Mount Everest zu erklimmen, aber nur ein paar haben es geschafft.","questions":[{"question":"Wer bezwang den Mount Everest zum ersten Mal?","answers":["Tenzing Norgay und Edmund Hillary","Napoleon Bonaparte","Albert Einstein"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch ist der Gipfel des Mount Everest?","answers":["8.848 Meter","10.000 Meter","7.000 Meter"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde der Mount Everest zum ersten Mal bezwungen?","answers":["1953","1920","1975"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":20,"article":"Die ältesten bekannten Bergsteigen-Abenteuer finden sich in der Antike. So unternahmen die alten Griechen und Römer Expeditionen nach den Bergen des Kaukasus und des Himalaya. Im 19. Jahrhundert entdeckte der britische Mountaineer George Mallory den Mount Everest, den höchsten Berg der Welt. Heute sind viele Berge noch unbestiegen, wie zum Beispiel der Mount K2 in Zentralasien.","questions":[{"question":"Wann entdeckte George Mallory den Mount Everest?","answers":["18. Jahrhundert","19. Jahrhundert","20. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo fanden die alten Griechen und Römer ihre Expeditionen ab?","answers":["Kaukasus und Himalaya","Alpen","Anden"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welcher Berg in Zentralasien ist noch unbestiegen?","answers":["Mount Everest","Mount K2","Monte Bianco"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":21,"article":"Die höchste Erhebung auf dem Mount Everest ist die Summitkuppe, die 8.848 Meter hoch liegt. Sie ist ein Ziel für viele Bergsteiger und Abenteurer. Die Klima- und Höhenbedingungen auf dem Gipfel sind extrem schwierig, weshalb nur wenige Menschen es schaffen, dort anzukommen. Der erste Mensch, der die Erhebung erreicht hat, war Tenzing Norgay, ein nepalesischer Bergsteiger, zusammen mit Edmund Hillary aus Neuseeland im Jahr 1953.","questions":[{"question":"Wem gehört die Erhebung auf dem Mount Everest?","answers":["Tenzing Norgay","Edmund Hillary","Nepalesische Regierung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist extrem schwierig auf dem Gipfel des Mount Everest?","answers":["Das Klettern","Die Klima- und Höhenbedingungen","Das Essen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann erreichten Tenzing Norgay und Edmund Hillary den Mount Everest?","answers":["1950","1953","1960"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":22,"article":"Die längste Eisenbahnbrücke der Welt befindet sich in Bai Chay, Vietnam. Sie überspannt den Hanoi River und ist 2,3 Kilometer lang. Die Brücke wurde von französischen Ingenieuren entworfen und im Jahre 2018 eröffnet. Ihren Namen hat sie nach dem vietnamesischen Wort für \"Krokodil\", da ihre Form an ein Krokodil erinnert.","questions":[{"question":"Wo sich die längste Eisenbahnbrücke der Welt befindet?","answers":["Bai Chay, China","Bai Chay, Vietnam","Hanoi, Vietnam"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer entwarf die Eisenbahnbrücke?","answers":["Vietnamesische Ingenieure","Französische Ingenieure","Chinesische Ingenieure"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde die Eisenbahnbrücke eröffnet?","answers":["2010","2018","2022"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},]{"id":23,"article":"Die Expeditionsforscher entdeckten ein neues Versteck der mysteriösen Schatzsucher in den Dschungeln Südamerikas. Das verlassene Lager war mit Spuren von Gold- und Juwelen-Schaten überzogen. Eine Gruppe von Entdeckergruppen folgte den Spuren, um die Wahrheit zu enthüllen.","questions":[{"question":"Wo fanden die Expeditionsforscher das verlassene Lager?","answers":["in den Wäldern Nordamerikas","in den Dschungeln Südamerikas","in der Sahara-Wüste"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was war das verlassene Lager überzogen?","answers":["mit Spuren von Schatten","mit Spuren von Gold- und Juwelen-Schaten","mit Spuren von Steinen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Weshalb folgten die Entdeckergruppen den Spuren?","answers":["um eine neue Stadt zu finden","um die Wahrheit zu enthüllen","um ein neues Spiel zu entdecken"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},